<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Orlando Archives &#8902; Citrix User Group Finland</title>
	<atom:link href="/web/tag/orlando/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/web/tag/orlando/</link>
	<description>CUG.fi on voittoa tavoittelematon, yksityisten henkilöiden toimesta vuonna 2003 perustettu vapaaehtoisvoimin toimiva, rekisteröity yhdistys. Sen tavoitteena on tukea Citrix-ammattilaisten ja käyttäjien verkostoitumista, edistää tiedonvälitystä ja tarjota best practises-kokemuksia jäsenilleen järjestämällä erilaisia teemaseminaareja ja tapaamisia. Yhdistys on ensisijaisesti tarkoitettu henkilöille jotka työkseen kehittävät ja ylläpitävät Citrix- ympäristöjä.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 30 Mar 2017 11:03:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>fi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>
	<item>
		<title>CUG.fi Orlando opas</title>
		<link>/web/2017/03/04/cug-fi-orlando-opas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Petri Liekovuo]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Mar 2017 16:59:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tapahtumat]]></category>
		<category><![CDATA[Citrix Synergy]]></category>
		<category><![CDATA[Orlando]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/web/?p=2329</guid>

					<description><![CDATA[<p>Taustatiedot Orlando on kaupunki Floridan osavaltiossa Yhdysvalloissa. Kaupungissa asuu noin 271 000 ihmistä, joten se on Floridan suurin sisämaakaupunki ja osavaltion kuudenneksi suurin kaupunki. Orlandossa sijaitsee <a class="mh-excerpt-more" href="/web/2017/03/04/cug-fi-orlando-opas/" title="CUG.fi Orlando opas">[...]</a></p>
<p>The post <a href="/web/2017/03/04/cug-fi-orlando-opas/">CUG.fi Orlando opas</a> appeared first on <a href="/web/">Citrix User Group Finland</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone wp-image-2336 size-full" src="/web/wp-content/uploads/2017/03/orlando-map-pin.jpg" alt="" width="750" height="500" srcset="/web/wp-content/uploads/2017/03/orlando-map-pin.jpg 750w, /web/wp-content/uploads/2017/03/orlando-map-pin-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></h1>
<p><iframe src="http://free.timeanddate.com/countdown/i5nav79g/n867/cf100/cm0/cu4/ct0/cs0/ca0/cr0/ss0/cac000/cpc000/pcfff/tcfff/fs100/szw320/szh135/tatTime%20left%20to%20Event%20in/tac000/tptTime%20since%20Event%20started%20in/tpc000/mac000/mpc000/iso2017-05-23T00:00:00" width="320" height="135" frameborder="0"></iframe></p>
<h1><strong>Taustatiedot</strong></h1>
<p><strong>Orlando</strong> on kaupunki <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Florida">Floridan</a> osavaltiossa <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Yhdysvallat">Yhdysvalloissa</a>. Kaupungissa asuu noin 271 000 ihmistä, joten se on Floridan suurin sisämaakaupunki ja osavaltion kuudenneksi suurin kaupunki.</p>
<p>Orlandossa sijaitsee useita suuria teema- ja huvipuistoja. Näistä tunnetuin on <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Walt_Disney_World">Walt Disney World</a>. Suurien teemapuistojen ja niiden ylläpitämän turismin lisäksi kaupunkia työllistävät teknologiateollisuus sekä maatalous, joka keskittyy erityisesti sitrushedelmiin.</p>
<h2>Maantiede</h2>
<p>Orlando sijaitsee sisämaassa Floridan osavaltion keskiosassa. Kaupungin alueen kokonaispinta-ala on 265,214782 neliökilometriä (102,4 neliömailia). Kaupungin alue on alavaa maata, josta suuri osa on ollut alun perin kosteikkoja ja vesistöjä. Atlantin valtameren rannikko sijaitsee noin 80 kilometrin päässä kaupungin itäpuolella ja <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Meksikonlahti">Meksikonlahden</a> rannikko noin 120 kilometrin päässä kaupungin länsipuolella.</p>
<p>Hallinnollisesti Orlandon kaupunki kuuluu <a href="https://fi.wikipedia.org/w/index.php?title=Orangen_piirikunta_(Florida)&amp;action=edit&amp;redlink=1">Orangen piirikuntaan</a>, ja on piirikunnan hallintokeskus (<a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Englannin_kieli">engl.</a> <em>county seat</em>). <a href="https://fi.wikipedia.org/w/index.php?title=Orlandon_suurkaupunkialue&amp;action=edit&amp;redlink=1">Orlandon suurkaupunkialueesta</a> osia kuuluu myös ympäröiviin <a href="https://fi.wikipedia.org/w/index.php?title=Seminolen_piirikunta&amp;action=edit&amp;redlink=1">Seminolen</a>, <a href="https://fi.wikipedia.org/w/index.php?title=Laken_piirikunta&amp;action=edit&amp;redlink=1">Lake</a>, ja <a href="https://fi.wikipedia.org/w/index.php?title=Osceolan_piirikunta&amp;action=edit&amp;redlink=1">Osceolan piirikuntiin</a>.</p>
<h2>Ilmasto</h2>
<p>Orlandossa vallitsee kostea <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Subtrooppinen_ilmasto">subtrooppinen ilmasto</a>. Sadanta on suurempaa kesällä kuin talvella, mutta ilmastossa ei ole varsinaista kuivaa kautta. Vuoden keskilämpötila on 22.4 °C. Kylmin kuukausi on tammikuu, jonka keskilämpötila on 15,4 °C, ja lämpimin elokuu, jonka keskilämpötila on 28,1 °C.</p>
<h2>Historia</h2>
<p>Nykyinen Orlandon kaupungin paikalle rakennettiin alun perin Yhdysvaltain <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Intiaanisodat">intiaanisotien</a> aikana vuonna 1838 linnake nimeltä Fort Gatlin. Vuoteen 1840 mennessä linnakkeen ympärille oli muodostunut kylä, joka sai oman postitoimistonsa 30. toukokuuta 1850. Kylän nimi oli aluksi Jernigan, mutta se vaihdettiin Orlandoksi vuonna 1856.</p>
<p>Nimen alkuperästä on useita tarinoita ja teorioita. Yleisimmän tarinoista mukaan kaupunki on nimetty intiaanisodissa kuolleen Orlando Reeves-nimisen sotilaan mukaan.</p>
<p>Orlando sai virallisesti kaupungin aseman ja oman kunnallishallinnon vuonna 1875.</p>
<p>Orlandossa tapahtui 2016 Yhdysvaltain rauhanajan historian pahin <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Orlandon_y%C3%B6kerhoammuskelu_2016">ampumavälikohtaus</a>, kun afgaanitaustainen mies ampui yli 50 ihmistä ja haavoitti saman verran ihmisiä seksuaalivähemmistöille suunnatussa yökerhossa.</p>
<h2>Hallinto</h2>
<p>Orlandon hallintoon kuuluvat pormestari sekä kuusijäseninen valtuusto. Pormestari ja valtuuston jäsenet valitaan vaaleilla nelivuotisille kausille. Jokainen valtuuston jäsen edustaa yhtä kaupungin kuudesta vaalipiiristä. Nykyisenä pormestarina on toiminut jo vuodesta 2003 demokraatti Buddy Dyer.<sup><a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Orlando#cite_note-8">[8]</a></sup></p>
<h2>Talous</h2>
<p>Orlandon talous perustuu pitkälti teollisuuteen ja turismiin. Kaupungin alueen teollisuus tuottaa tärkeimpinä ilmailu- ja avaruusalan sekä tietokone- ja ohjelmistoalan teknologiaa. Orlandossa tuotetaan myös viihdettä, kuten elokuvia ja televisiotuotantoa.</p>
<p>Kaupungin turismin pääkohteina ovat alueen useat suuret teemapuistot. Näistä tunnetuin on <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Walt_Disney_World">Walt Disney World</a>, johon kuuluu muun muassa <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Disney%27s_Hollywood_Studios">Disney&#8217;s Hollywood Studios</a> sekä muita teemapuistoja. Orlandon muita tunnettuja teemapuistoja ovat <a href="https://fi.wikipedia.org/w/index.php?title=SeaWorld&amp;action=edit&amp;redlink=1">SeaWorld</a> ja <a href="https://fi.wikipedia.org/w/index.php?title=Universal_Orlando_Resort&amp;action=edit&amp;redlink=1">Universal Orlando Resort</a>, johon kuuluu kaksi huvipuistoa: <a href="https://fi.wikipedia.org/w/index.php?title=Islands_Of_Adventure&amp;action=edit&amp;redlink=1">Islands Of Adventure</a> ja <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Universal_Studios_Florida">Universal Studios Florida</a>.<sup><a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Orlando#cite_note-10">[10]</a></sup> Vuonna <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/2012">2012</a> Orlandossa pidettiin <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4htien_sota">Star Wars</a> Celebration VI-juhla.</p>
<p>Teollisuuden ja turismin lisäksi varsinkin sitrushedelmien viljely ja jalostus työllistävät aluetta; alueen nimi onkin Orangen piirikunta (engl. <em>Orange County</em>, O.C.) &#8211; Orange on appelsiini englanniksi.</p>
<h2>Liikenne</h2>
<p>Kaupunkia palvelee <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Orlandon_kansainv%C3%A4linen_lentoasema">Orlandon kansainvälinen lentoasema</a>, joka on Floridan toiseksi vilkkain, sekä läheiset <a href="https://fi.wikipedia.org/w/index.php?title=Orlando_Sanford_International_Airport&amp;action=edit&amp;redlink=1">Orlando Sanford International Airport</a> ja <a href="https://fi.wikipedia.org/w/index.php?title=Orlando_Executive_Airport&amp;action=edit&amp;redlink=1">Orlando Executive Airport</a>. Kaupungin läpi kulkee <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Interstate_4">Interstate 4</a>-valtatie sekä rautatie. Sinne suunniteltiin nopeaa rautatietä joka olisi kulkenut aluksi Orlandosta <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Tampa">Tampaan</a>, myöhemmin <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Miami">Miamiin</a>, mutta suunnitelmat hylättiin.</p>
<h2>Urheilu</h2>
<p>Orlandolaisia urheilujoukkueita ovat muun muassa jalkapallon <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Major_League_Soccer">MLS</a>-liigan <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Orlando_City_SC">Orlando City SC</a>, koripallon <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/NBA">NBA</a>-liigan <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Orlando_Magic">Orlando Magic</a> ja jääkiekon <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/ECHL">ECHL</a>-liigan <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Orlando_Solar_Bears">Orlando Solar Bears</a>.</p>
<p><span style="font-size: 8pt;"><strong>Lähde: Wikipedia</strong></span></p>
<hr />
<h2><img decoding="async" class="alignnone wp-image-2335 size-medium" src="/web/wp-content/uploads/2017/03/orlando-florida-300x203.jpg" alt="" width="300" height="203" srcset="/web/wp-content/uploads/2017/03/orlando-florida-300x203.jpg 300w, /web/wp-content/uploads/2017/03/orlando-florida-768x520.jpg 768w, /web/wp-content/uploads/2017/03/orlando-florida.jpg 900w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></h2>
<h2>CUG:n keräämät hyödylliset linkit</h2>
<p>Tiesitkö muuten, että Orlando sijaitsee 8138 kilometrin eli 5057 mailin tai merimailina 4394 päässä Helsingistä linnuntietä?</p>
<h3>Aika ja sää</h3>
<p>Aikaero Orlandon ja Suomen välillä on 7 tuntia. Tarkan Orlandon ajan näet <a href="https://www.timeanddate.com/worldclock/usa/orlando">tästä</a> linkistä</p>
<p>Kymmenen päivän <a href="http://www.foreca.fi/United_States/Florida/Orlando/tenday">sääennuste</a></p>
<h3>Paikat</h3>
<p>Konferenssipaikan Orange County Convention Center <a href="https://occc.net/">tiedot</a>. Citrix Synergy järjestetään rakennuksessa West Building, Halls WB-WF Tangerine Ballroom. Kongressipaikan <a href="http://www.occc.net/pdf/Map_OCCCparking.pdf">kartta</a> PDF</p>
<p>Arrown ryhmämatkan <a href="http://www.rosenplaza.com/">hotelli</a> Rosen Plaza sijaitsee vieressä kävelymatkan  päässä konferenssikeskuksesta.</p>
<p>Orlandon <a href="http://www.rantapallo.fi/yhdysvallat/orlando/">nähtävyyksiä</a>.</p>
<h2>Huomioi nämä</h2>
<h3>ESTA</h3>
<p>Hyvissä ajoin ennen matkaamista tulee täyttää sähköinen matkustuslupa <a href="https://esta.cbp.dhs.gov/esta/application.html?execution=e1s1">ESTA</a>, joka on pakollinen kaikille ilman viisumia Yhdysvaltoihin saapuville vierailijoille. ESTA on automaattinen järjestelmä, jolla viranomaiset varmistavat henkilöiden kelpoisuuden matkustaa Yhdysvaltoihin.</p>
<h3>Töpseli näyttää erilaiselta</h3>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-full wp-image-2337" src="/web/wp-content/uploads/2017/03/usa_töpseli.jpg" alt="" width="132" height="165" /></p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">MUISTA ottaa mukaan riittävä määrä matka-adaptereita</span>. Toisena vinkkinä suositamme lataamaan puhelimeesi ohjelman joka muuntaa jenkkien mittayksiköt ymmärrettäviksi.</strong></p>
<p>Sähköjärjestelmät, jännite (V) ja taajuus (Hz) ovat erilaisia eri maissa.  Eri maissa ja maanosissa pistotulpat ja pistorasiat voivat olla toisistaan poikkeava, ja eivätkä tällöin useinkaan ole yhteen sopivia. tarvitset matka-adapterin.<br />
Sähköjärjestelmiä periaatteessa on ainoastaan kahta tyyppiä koko maailmassa:<br />
100-120 V, 60 Hz  (yleensä Pohjois-Amerikassa ja Keski-Amerikassa ja Japanin länsiosassa)<br />
220-240 V, 50 Hz  (yleensä muutamia poikkeuksia lukuun ottamatta muualla maailmassa)<br />
Jos otat sähkölaitteesi mukaan matkalle, laitteen jännite ja taajuus on syytä <strong>tarkista</strong>a siihen kiinnitetystä sähköteknisestä informaatiotaulusta (arvokilvestä).<br />
Jos laitteen arvokilvessä on esimerkiksi merkintä ”100-240 V, 50/60 Hz, laitetta voi käyttää kaikkialla maailmassa, mikäli pistokytkimet ovat yhteensopivia.<br />
Laite, jonka avulla voit kytkeä pistotulpan sopimaan erilaisiin pistorasioihin on nimenomaan matka-adapteri. Matkustaessasi Suomen ja USA:n välillä tarvitset matka-adapterin, kytket laitteesi pistotulpan adapteriisi, jonka avulla suomalaiseen standardin mukaisella pistotulpalla varustettu laite voidaan kytkeä  USA:n standardin mukaiseen &#8221;litteillä&#8221; reiillä varustettuun pistorasiaan.</p>
<h3>Juomarahakäytäntö</h3>
<p>Floridassa, kuten muuallakaan Yhdysvalloissa, tipin jättäminen ravintolassa ei ole vapaaehtoista. Palvelupalkkiota jätetään 15–20 prosenttia laskun verottomasta loppusummasta, baaritiskillä dollari drinkkiä kohden.<br />
Myös taksikuskille, laukunkantajalle ja auton parkkeeraajalle annetaan tippiä. Taksissa on sopivaa pyöristää seuraavaan tasalukuun, laukunkantajalle ja auton parkkeeraajalle riittää muutama dollari. Myös hotellisiivoojalle on kohteliasta jättää pari dollaria per nukuttu yö. Jos vingutat firman kortilla, selvitä etukäteen miten juomarahat kirjataan firmasi matkalaskujärjestelmään.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe loading="lazy" style="border: 0px currentColor;" src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d28065.41606826167!2d-81.46396030453933!3d28.44408003088269!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x88e77e4870000e49%3A0xf5b77bb4f983bc47!2sOrange+county+convention+center!5e0!3m2!1sfi!2sfi!4v1488644337151" width="600" height="450" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p><span style="font-size: 8pt;"><strong>4.3.2017 Liekovuo</strong></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a href="/web/2017/03/04/cug-fi-orlando-opas/">CUG.fi Orlando opas</a> appeared first on <a href="/web/">Citrix User Group Finland</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2329</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
